<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>电子书 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 电子书 on Eirms</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2022 15:05:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E7%94%B5%E5%AD%90%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>写在kindle退出中国市场之后：最爱还是纸质书</title>
      <link>https://eirms.com/posts/kindle/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:05:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/kindle/</guid>
      <description>最近两天看完了我 2022 年第一本纸质书，麦家新作《人生海海》。今年都快过去一半了，看完了 16 本书，1 本纸质书，15 本都是在微信读书上看的电子书。但是，最爱还是纸质书。
阿根廷著名文学家博尔赫斯说过一句话，“这世界上如果有天堂，应该是图书馆的模样”，那我觉得图书馆应该是纸质书的天堂。很难想象，置身电子图书馆，周围没有一本纸质书，闭着眼睛都能感受到一种冷清的气氛。相比纸质书，我觉得它保留了读书人的气质，温文尔雅有感情的气质。
不过话说回来，纸质书与电子书的讨论一直没有停止，围绕它们俩的优缺点，能说上一大堆，我以自己一个喜欢读书的学生的视角，说说我眼中的纸质书。
纸质书的缺点 重量 我从网上查到的信息显示，一本 16 开 300 页左右的书大约在 180g~240g 之间，对比我们日常使用的手机，也在 180g~250g 之间，俗称半斤重的手机（参考 iPhone 13 Pro Max），这其实说明纸质书是比较笨重的，单本书的重量或许能接受，但遇到那种分上下册，或者需要同时带两本以上的书在身上时，就显得特别的不方便。
当然，也有的人选择在固定的场所和时间看书，比如只在自己的房间书桌上，这样即便是很重很厚的书，也没有多大的影响。
体积 我房间里有一个二合一的书桌，桌子与书柜二合一，说大不大的书柜，也装满了我从小到大看的书，要是还想继续往里面放，就有点困难了，一是占空间，二是容易积灰，遇到南方的回潮天，纸质书也容易受潮发霉，需要不定时拿出来翻动晒一晒。
价格 高三有一次看大冰的《小孩》，作者提到该书定价的事情，39.6 元，这是大冰和编辑“博弈”之后的结果，《小孩》是大冰有史以来字数最多的一本书，在如今的市场规律与成本重压之下，仍然以不高于 40 元的定价，已经很难得了。在编辑的推荐语上，也写着“他怕他的读者买不起书，怕他的读者饿着肚子花一天的饭钱买书”。 难怪被网友恶批“卖情怀、营销”，大冰的这几本书，其实没多大的阅读价值，全是他的个人经历，但是 39.6 元的价格不值得，我们缺的是那 4 毛钱吗？
“开卷信息”发布的《2018 年上半年中国图书零售市场趋势和特点》）报告显示，2012 年新书平均定价 52 元 ，2017 年新书平均定价 75.62 元 ，比 2016 年增加 3 元。2018 年上半年，新书平均定价 88 元，在 2017 年的水平上上涨近 13 元。来源《纸质书价格逐年上涨，你还愿意买吗？ 》
浙江人民美术出版社总编辑王旭斌在接受采访时说，“这几年图书定价上涨很大一部分原因是成本的上涨”，纸张成本占一本书成本的 50%至 60%，不仅纸价在上涨，物流、版税、人工等成本也在上涨。
“作为大学生，书价涨了十几二十块，这会让我购书时压力变大。”“书价上涨说是尊重知识，但其实不利于知识的传播，贵了会更少人购买，更少人阅读。”不愧是大学生，我们的想法都相似，经常因为书的价格让我望而却步。
但是，虽说如此，我觉得仍然有节省的空间——腰封。
前段时间在京东买了三本书，罗翔老师的《圆圈正义》、《法治的细节》以及林语堂先生的《苏东坡传》，到手之后拆封，遇到一个经常让我头痛的问题：书的腰封。腰封，弃之可惜，留着影响阅读，所以我在阅读时把腰封取下来，读完之后再套上去。
腰封，又称“书腰纸”，图书附封的一种形式。它是包裹在图书封面中部的一条纸带，属于外部装饰物。腰封一般用牢度较强的纸张制作。包裹在书籍封面的腰部，其宽度不一定。长度则必须达到不但能包裹封面的面封、书脊和底封，而且两边还各有一个勒口。腰封上可印与该图书相关的宣传、推介性文字。一般多用于精装书籍。腰封是上世纪 90 年代从日本传入中国的，此后在图书出版、图书装帧中已成时尚。
图书出版现在就是“无腰不封”，浪费纸张，破坏整个书的设计美感（但也有不少是增添美感的腰封），喧宾夺主。
有两个最受读者诟病的例子，一个是《问学余秋雨》，其腰封上写道：“古有三千弟子《论语》孔夫子，今有北大学生《 问学》 余秋雨 ”，以孔夫子比余秋雨，给人一种滑稽可笑的感觉；其二是阎连科的《我与父辈》，腰封的推荐词则更为夸张：“万人签名联合推荐，2009 年最感人的大书，最让世界震撼的中国作家阎连科，椎心泣血的文字，千万读者为之动容，创预售销量奇迹，超越《 小团圆 》。”</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
