<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>村上春树 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A0%91/</link>
    <description>Recent content in 村上春树 on Eirms</description>
    <image>
      <url>https://eirms.com/favicon.ico</url>
      <link>https://eirms.com/favicon.ico</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 14:36:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E6%9D%91%E4%B8%8A%E6%98%A5%E6%A0%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>当我谈跑步时，我在谈些什么</title>
      <link>https://eirms.com/posts/when-i-talk-about-running-what-am-i-talking-about/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 14:36:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/when-i-talk-about-running-what-am-i-talking-about/</guid>
      <description>标题不是我说的，是村上春树说的。 在写该书时，村上春树已经坚持跑步23年了，这本书也算是他关于跑步的随笔集。 村上在书中说他是一个“生来易于肥胖</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>标题不是我说的，是村上春树说的。</p>
<p>在写该书时，村上春树已经坚持跑步23年了，这本书也算是他关于跑步的随笔集。</p>
<p>村上在书中说他是一个“<strong>生来易于肥胖体质的人，为了不增加体重，每天得剧烈运动</strong>”，而他的妻子则相反，“<strong>不管吃多少，不做运动，也根本不会变胖，连赘肉都不长</strong>”。村上深感其中的不公平，但是和跑步运动扯上关系就有趣了。“倘使从不偷懒，坚持努力，代谢便可以维持在高水平，身体愈来愈健康强壮，老化恐怕也会减缓。”村上这是在说他自己，为了控制自己的体重，需要每天规律运动，对于他老婆一类体质的人，则说“而那种吃不胖的人无需留意运动和饮食，因此这种体质的人，每每随着年龄增长而体力日渐衰退，不着意锻炼的话，自然而然肌肉便会松弛，骨质便会变弱……”</p>
<p>我觉得挺幽默的，村上巧妙地将自己易于肥胖的体质看作是一种特殊的馈赠，帮助他在中年以后或者老年之时依然有健康的身体，将当下的“不公平”转换为一种长远的财富，而且他说“<strong>并且到底什么才是公平，还得以长远的眼光观之</strong>，才能看明白”。我也属于吃不胖的那类人，看样子也得加强锻炼了。</p>
<p>他将上述这个观点也用在了他作为一个小说家的身份上。</p>
<p>“有些天生才华横溢的小说家，哪怕什么都不做，或者不管做什么，都能自由自在地写出小说来，就仿佛泉水从泉眼里汩汩涌出一般，文章自然喷涌而出，作品遂告完成，根本无需付出什么努力”，在我看来，这样的人成名快，但“江郎才尽”也来得快，因为他没有从外界获得输入来充实自己，天生的才华终有一天会耗尽。</p>
<p>相反，村上称自己不是这一类人，“任凭我如何在周遭苦苦寻觅，也不见泉眼的踪影”，“<strong>如果不手执钢凿孜孜不倦地凿开磐石，钻出深深的孔穴，就无法抵及创作的水源</strong>”，可以说是很恰当的比喻，创作和凿井取水一样艰难，都需要付出巨大的努力，“<strong>为了写小说，非得奴役肉体，耗费时间和劳力不可</strong>”，但这类人也有与众不同的好处，“长年累月地坚持这种生活，久而久之，就技术或体力而言，我都能相当高效地找寻到新的水源，在坚固的磐石上凿穴钻孔；感觉一个水源变得匮乏时，也能果决而迅速地移到下一个去”。</p>
<p>让身体保持健康和拥有创作的灵感源泉都是一个道理，坚持和努力，前者需要坚持锻炼，后者需要坚持练习，都少不了毅力和努力。</p>
<p>目前我也刚开始阅读，从前面的内容可以了解到村上春树写作之前的一些生活。大学毕业后他在日本开了一家店，白天作咖啡馆，晚上改作酒馆，收入比刚开始写作的收入要高。在看完一场棒球比赛之后，他“下决心道：&lsquo;对啦，写篇小说试试。&rsquo;”，宁可关店专职写作，也不愿意随便把店铺随便交给别人打理，他说这样是不负责任的行为。</p>
<p>从1983年到写这本书的2006年，他坚持跑步已经23年，能将一项运动坚持数十年，其中必定有他自己的原因，或许是上面提到的为了保持体重，也必然有跑步本身的乐趣所在。</p>
<p>我还没有阅读完，继续阅读，并将持续写下自己的想法。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>生日快乐</title>
      <link>https://eirms.com/posts/20-year-old/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Mar 2022 14:50:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/20-year-old/</guid>
      <description>村上春树｜《挪威的森林》 “我总以为18岁以后是19岁，19岁以后是18岁，20岁永远不会到来。但显然时光并不这么想，20岁就这样悄无声息地来</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>村上春树｜《挪威的森林》</p>
<p>“我总以为18岁以后是19岁，19岁以后是18岁，20岁永远不会到来。但显然时光并不这么想，20岁就这样悄无声息地来了。”</p>
<p>20岁生日快乐！</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
