<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 工作 on Eirms</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Aug 2021 21:19:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>当我从老师变回学生</title>
      <link>https://eirms.com/posts/teacher-and-student/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 21:19:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/teacher-and-student/</guid>
      <description>当我从老师变回学生，意味着我两个月的兼职结束了，从一个地方回到另一个地方，从一个身份变回另一个身份，这期间经历的、看到的、想到的都给我留下了深刻的印象。尤其是这个暑假接到了国家发布的可能是有史以来最严的“双减政策”，多多少少对我兼职的地方产生了影响，不过幸好都能顺利结束。
从7月5日开始，到8月27日结束，八个礼拜，每周六周日休息，就相当于上了40天的课，对我来说，我的工作相对来说比较轻松，因为带的是一对一，我只教一个学生。但是工作时间从上午八点半一直到下午四点，满打满算也差不多是八小时工作制。不上课的时候帮其他的老师管管学生，自己也能在一边休息，这是7月份的工作内容。
关于工资 我掉的第一个坑就是工资问题。问工资的时候是在电话里说的，那头的人明确告知我是每天至少100元，如果做得好还会另算奖金。等到了7月30日，这天正好是7月份上课第20天，我即使不算奖金，也应该有2000元基本工资，晚上却只给我2200元，她是这么解释的：1800元是基础工资，400元是奖金，因为我是5号来的，基础工资就只有1800元（其他老师比我来得早，基础工资有2000元）。这样平均一下，每天确实至少100元。我也认了，也怪我当时没有问清楚工资的构成情况。
第二个月工资。2000元整。因为就两个学生，两个老师上课，自然而然会少，但是还是亏了，七月份包午饭2200元，八月份不包午饭2000元。以后不会考虑来这里兼职了。
关于学习 教一个初二升初三的男生，他的基础可以说还停留在小学阶段，初一初二的内容学了，但是都得要我一点一点从头教起，一个马上读初三参加中考的人，分数的乘除法都搞不清楚，26个英文字母都没办法默写出来，这着实让我很震惊，上课的时候也让我很气愤。
上课会听，课堂上作业会做，在家做我布置的作业也会做，结果第二天让他再做考相同知识点的题，就不会做了。这简直是“鱼的记忆”啊。这让我教的有什么效果。英语很重要的一个方面就是单词，词汇量小也会直接影响后面的阅读理解和写作以及交际，我让他一天记15个单词，照做了，第二天听写也对了，第三天我再听写前两天记的单词，全忘了。
我也不好去探究原因，究竟是自己学习能力不行呢，还是当初在学校，老师上课的时候自己没有认真听，又或者说是自己的学习态度有问题。第一个原因我觉得不太可能，题目有的会做，也能举一反三；第二个原因也有，不然不至于一些基础的内容都不记得；第三个原因我觉得是占主要部分的，我丝毫没有看到他对自己学习成绩的焦虑，按理来说，来进行课外辅导的学生，都对自己的成绩有个底，都是想提高自己成绩的，但是他眼看快要中考升高中了，这样的成绩要考上公立的重点高中是很难的，他却每天满不在乎，上课有时候嬉皮笑脸，完全没把自己的成绩和学习当回事。
上个月在和初中老师聊天的时候了解到，我们这个县，今年有七千左右的人参加中考，只有百分之五十左右的人能有高中可以读，剩下的人要么普高要么职高，要么就直接去打工。看起来就觉得很严峻的形势，当时我问为什么这么高的淘汰率，老师说，说不好听点，现在不需要那么多会读书的人，因为很多苦力岗位缺人。现在我也在想，国家双减政策，到底是为了给学生减负呢，还是给社会减负呢。
当然了，也有人说不是每一个人都会读高中考大学，也就没必要读好书，考好成绩。但是无论是读书也好，直接参加工作也罢，学习总是伴随自己一生的，学习态度在任何时候都是很重要的，是个人就会经历各种不同的学习活动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次体会有工作的充实感</title>
      <link>https://eirms.com/posts/work/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 21:25:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/work/</guid>
      <description>从后天周一（7.5）开始，我就是胡老师了。
高考前就商量着暑假去打暑假工，结果高考一结束一到暑假就只记着和朋友们去玩了，终于等到了今年大一的暑假时间，两个月的时间不能荒废在家里，于是找了一个离家 1.4 公里远的私人辅导机构，今天下午在微信上谈好下午来面试，去那之后聊了一点关于工作时间、内容和待遇的问题，基本上确定上午下午各三个小时，每天工资不会少于 100 元，如果家长满意还会有奖励。文科出身，对于初中英语和数学应该是没多大问题，这两天得找出课本来准备一下。
为什么想找暑假工？ 这其实是一个很现实的问题，我学的是人力资源管理专业，目前学习的专业课内容不多，不足以让我去企业找与专业相关的工作，所以暑假工是较好的选择。我记得《都挺好》里面讲到苏明玉，她从大学开始就没有往家里要过一分钱，自己的生活费、学费都是自己打工挣来的，多多少少受这部小说的影响，我也认为成年之后应该承担自己的责任，即使做不到自给自足，也要能够分担父母的辛劳。
今年年初两个月的寒假我也没做什么，如果让我像在学校图书馆那样，在假期每天从早到晚复习预习写作业，在家里我干不来，唯一可以做的就是看书，因此我觉得寒假两个月已经被我荒废掉了，暑假不能这样荒废在家里。6.30 回家，这两天在家里除了上网冲浪就是吃饭和睡觉，标题说我今天第一次体会有工作的充实感，实际上在前两天已经第一次体会荒在家中的空虚感。
暑假工是一份短期的工作，做得久也就两个月，所以我也不盼望能赚很多，倘若能把下学年的学费给赚到，我也有很大的成就感了（至少我妈也能在别人面前吹嘘下）。多一次经历也就多一份经验，既然是将来要面临的事情，早一点体验对我来说只有好处没有坏处。
想到“躺平” 躺平，网络流行词，指无论对方做出什么反应，你内心都毫无波澜，对此不会有任何反应或者反抗，表示顺从心理。另外在部分语境中表示为：瘫倒在地，不再鸡血沸腾、渴求成功了。躺平看似是妥协、放弃，但其实是“向下突破天花板”，选择最无所作为的方式反叛裹挟。年轻人选择躺平，就是选择走向边缘，超脱于加班、升职、挣钱、买房的主流路径之外，用自己的方式消解外在环境对个体的规训。（百度百科）
我可能会需要短暂的放松，但不会接受持续的躺平，至少在实现经济自由之前。在我看来，一个人能否躺平取决于他目前的维生能力，能不能做到不愁吃喝与穿住，能不能满足自己的日常生活需求，但是这一切都需要经济来支撑，在经济能力不足够的情况下，谈什么躺平？哪来的勇气和资本来躺平呢？钱不是万能的，但没有钱是万万不能的。在工作、生活压力大的情况下，可以适当放松减压，可以适当“不再鸡血沸腾”，但是在达到理想与目标之前，不能妥协与放弃。
从后天周一（7.5）开始，我就是胡老师了。辅导初中生英语和数学，每天拿着不低于 100 元的工资，好好度过这两个月暑假。争取通过自己的努力，赚到下一年的学费。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
