<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>女权 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/</link>
    <description>Recent content in 女权 on Eirms</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jun 2022 14:27:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E5%A5%B3%E6%9D%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>昨天未说完的话</title>
      <link>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610-2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 14:27:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610-2/</guid>
      <description>今天在微博上了解到唐山打人事件的最新进展，9 名参与殴打的犯罪嫌疑人都已全部落网，希望他们得到应有的惩罚。
昨天写的《不做冷眼旁观之人，做勇敢发声之人》受到许多朋友的认可，但我也看到了与之相对的观点，我仔细思考之后，的确存在表意不太明确的地方，昨天未说完的话，今天接着说完。
见义勇为 见义勇为是中华民族的传统美德之一，孔子曰：“见义不为，无勇也。”这一品德和行为在现代社会是十分重要的，也是社会大力弘扬和提倡的。然而随着经济发展、社会转型的时代变化，人们对“见义勇为”的想法产生了巨大的变化，人际关系逐渐淡漠化和物质化，正义与道德崇尚正在缺失，见义勇为成为一个极为沉重的社会话题。
在唐山打人事件的监控视频中，烧烤店里的确有在一旁观看的人，我相信在他们内心一定有一个想出手的想法，一个生命在自己的眼前遭人践踏，内心一定会有所触动，有所想法，但是在无法保证自己和身边朋友安全的情况下，谁也不敢轻举妄动，这是人之常情。
在微博上看到有网友表达自己的观点，在危急时刻，首要是保护好该保护的人，再想办法帮助受害者。在视频里有一个在店里就餐的男子在恶性事件开始之后就紧紧抱着自己的女朋友，因为这个时候他最需要保护好的就是身边的女朋友，这当然也是一种值得提倡的行为，避免更多的人受到危害。
而我想表达的，是我们每个人都应该有见义勇为的社会责任感，哪怕自己没有能力帮助到别人，倘若我们在现场，我们不敢、没有能力帮助到受害者时，也要保护好身边的人，减少更多危害的发生，不要做袖手旁观的人，有多大的能力则做多大的事。道德是约束自己的，不是绑架别人的，但是我们所接受过的教育告诉我们，见义勇为是必要的，袖手旁观是不可取的。
受害者没错 视频中被殴打的女性，她们作为受害者，没有任何错。
图中这两句话显然是讽刺某些网友的论断。
视频中的受害者没有晚上独自出门，没有穿着暴露，没有去偏僻的地方，没有招惹喝酒的人（恰恰是被喝酒的人骚扰）。整件事情的起因都是施暴者的骚扰，引起女子的反抗，最终该男子恼羞成怒大打出手。
有网友会说，我没有提到视频里女子拿啤酒瓶敲该男子头的情节，这有必要单独拿出来说吗？在该男子步步紧逼的情况下，咸猪手不断伸出并实施暴力，女子拿酒瓶砸头是再正常不过的自我防卫行为，自身安全受到威胁，已经处于紧急的情况下，一般人的反应都是先让自己远离施暴者，挣脱施暴者的威胁，这是正常人都会有的行为。自始至终我认为，该女子，该受害者，没有任何过错。
至于那些从各种渠道扒出受害者身份的网友，不知道你们有何居心，人家的职业、身份和她被侵害被殴打有任何关系吗？女方犯了什么错？她就是一个受害者，没有任何因素能改变这一事实。
下一个是谁 下一个受害者是谁？可能是我们幸存的每一个人。
站在受害者的角度换位思考时，请不要将自己身边的女性朋友代入，而是将自己代入，即使自己是一个男性，也有可能遭到暴徒的侵害。
当我们自己受到类似甚至更加严重的侵害时，我们内心的感受和痛苦又是如何。这和性别无关、和年龄无关、和身份职业无关，身边隐藏着大大小小的危险，把自己代入，自己面临这种情况时，你还会站在道德的制高点去指责别人吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不做冷眼旁观之人，做勇敢发声之人</title>
      <link>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 15:04:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610/</guid>
      <description>今日我等若冷眼旁观，他日祸临己身，则无人为我摇旗呐喊。
河北唐山机场路一家烧烤店多人起冲突，一男子酒后搭讪对某女子进行性骚扰，该女子反抗，后多人对该女子进行殴打。我在微博上看到了相关的完整的监控视频，一起寻衅滋事、暴力殴打他人案件，打人者手段凶狠、肆无忌惮，令人胆战心惊，引发众怒。
对该事件感到震惊，对该女性感到同情，在朋友圈转发了相关内容，朋友的一条评论让我动笔写下了这篇文章——“你是我朋友圈第一个男生发的”。我表达一下我的想法与观点。
我不知道男女平等、男女平权中蕴含着多少层意思，但在我看来，男性为受到侵害的女性发声，这也是一种男女平等、平权的体现，尽管没有真正实现，但也在路上。
但凡看了视频的人，没有不义愤填膺和感到诧异的，对一群男子殴打一名女子感到震惊和痛恨。但凡有一点同理心和同情心的人，都会为这群人的所做所为感到愤怒，都会为这名女性的遭遇感到同情。
同在一家店里就餐的其他顾客，有的仍在自己的座位上远远地望着，有的害怕波及到自己，趁乱早早跑开…… 鲁迅先生在《孔乙己》里这样描述“看客”——这些看客麻木不仁，自私自利，冷酷无情。该视频里的其他人，何不是这样？正如我在文章开头说的：今日我等若冷眼旁观，他日祸临己身，则无人为我摇旗呐喊。为受害者发声，实则是为包括自己在内的所有幸存者发声，我们无法预料这类恶性事件是否会发生在自己身上，包括男性和女性。
没有深入了解男女性别对立如此严重的原因，我个人认为很重要的一个原因是男性没有站在女性的角度去思考她们的处境和想法，尽管这很难做到，但并不是做不到。我身边的男性朋友绝对已经从各种渠道了解到该恶性事件，但为此表达看法的人很少，或许他们只是和身边的人说了两句，或许只是看了两眼。设身处地的想一想，如果视频中的女子，是自己的某位女性朋友，你还会如此“淡定”地看完它吗？这还只是暴露在公众视野下的恶性事件，那些在监控看不到的地方，在我们看不到的地方，同样有此类甚至更严重的暴力恶性事件发生，那些受害者该怎么办？极具讽刺的是，6 月 8 日，唐山市刚召开“全市扫黑除恶斗争”领导小组会议，会议刚结束就发生打人事件。在等不到保护的情况下，在危险尚未来临之前，我们应该为幸存者搭起一张防护网。
人心都是肉长的，曾经看到小猫小狗被人虐待的视频都感到可怜和痛心，我们会痛骂虐待动物的人没有人性、没有良心，更何况是一个活生生的人，一个手无缚鸡之力的女子在我们的眼前遭人殴打和侮辱，我们有什么理由不去批评和指责这些没有人性的人？
鲁迅先生的眼和笔真是犀利，早在百年前就洞悉社会和人性。“有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。此后如竟没有炬火：我便是唯一的光”，不做冷眼旁观之人，要做勇敢发声之人。
但是我们也应该承认一个事实，即使在理论上支持女权主义的男性，在日常生活中也很难将女权主义付诸实践。但仔细想想，我们除了是男性，这个性别上的身份，还有其他身份，可能是父亲、男朋友、丈夫，父亲能为自己的女儿做什么？男朋友能为自己的女朋友做什么？丈夫能为自己的妻子做些什么？今天正好看到某公众号发的文章《男性可以为支持女权主义做到的 35 件实事》，对我也有所启发。一天到晚喊着男女平等、男女平权，但不付诸实际行动又有何用？
在父权社会的大背景下，男性不会意识到要去反思他们的习惯和态度究竟对女性造成了怎样的伤害。我所给出的建议就旨在促使男性更自觉地、更设身处地地去思考他们给女性的带来了哪些直接和间接的影响，以及如何通过日常行动促进女权主义发展。《男性可以为支持女权主义做到的 35 件实事》
刚看到事件后续，被殴打的女子已脱离危险，这是万幸，但愿她不要出具谅解书，不要和解，不要就此销声匿迹，不要原谅殴打她的那群人。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
