<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>思考 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 思考 on Eirms</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Jun 2022 14:34:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>只有抛弃一切，才能获得自由</title>
      <link>https://eirms.com/posts/only-by-abandoning-everything-can-we-be-free/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 14:34:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/only-by-abandoning-everything-can-we-be-free/</guid>
      <description>前两天在看电影《搏击俱乐部》，看到一句话：只有抛弃一切，才能获得自由 It&amp;rsquo;s only after we&amp;rsquo;ve lost everything that we&amp;rsquo;re free to do anything.
仔细想想，前提和结果都是理想状态，我们不可能抛弃一切，更不可能获得自由。原本对这句话不太理解，直到我有一天洗澡的时候回忆起十年前的一件事。
我是 2010 年注册的 QQ，在那个时候 QQ 还是比较流行，有人为了快速提高 QQ 等级、有人将自己的 QQ 秀打扮得各具特色、也有人钻研透明皮肤之类的玩意，我也是第一次接触，挺感兴趣，就似乎 QQ 对我来说很重要。偶然一天发现自己无法登陆，怀疑 QQ 号被盗，想尽一切办法也没有找回来，莫名难过，因为当时 QQ 上有太多我认为很重要的东西，比如玩了很久的《洛克王国》、比如我的 QQ 好友，再比如好不容易升起来的 QQ 等级等等。虽然已经做好另外申请的准备了，但心里总是感觉少了什么，好在最后只是因为我忘记了密码，现在依然在使用它。
当时来说，QQ 号算不算是对我的一种束缚呢？如果没有它，或许当时我也不会难过那么久，不会为那些游戏、等级等各种虚拟的东西难过，从某种意义上来说，我抛弃不了它们。放到现在，即使我注销自己的 QQ 号，那也无所谓。
人总是需要放弃一些东西的，身上背的越多，走得越艰难，理想的状态是一身轻松，绝对自由，但现实给不了我们绝对的自由，我们无法抛弃一切，有许许多多的牵挂和羁绊，只能一步一步地靠近这种理想状态。
人们常说的“断舍离”，把那些不必需、不合适、过时的东西统统断绝、舍弃，并切断对它们的眷恋，“断舍离”之后才能过简单清爽的生活，谁能真正做到这样呢，很少很少。
我望着手机里安装的 App，上百个，但实际每天使用的不外乎是微信、微博等社交软件以及少数与学习、工作有关的软件，但为什么还会安装这么多？因为我们不知道下一次使用是在什么时候，与其到时候再安装，不如让它一直放在里面，我们对手机里的软件都无法做到“断舍离”，更别说其他的了。
适当放空自己的大脑，让它抛弃该抛弃的东西，留住值得珍藏的人和事，即使做不到抛弃一切，但能让自己有选择的自由。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>昨天未说完的话</title>
      <link>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610-2/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2022 14:27:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610-2/</guid>
      <description>今天在微博上了解到唐山打人事件的最新进展，9 名参与殴打的犯罪嫌疑人都已全部落网，希望他们得到应有的惩罚。
昨天写的《不做冷眼旁观之人，做勇敢发声之人》受到许多朋友的认可，但我也看到了与之相对的观点，我仔细思考之后，的确存在表意不太明确的地方，昨天未说完的话，今天接着说完。
见义勇为 见义勇为是中华民族的传统美德之一，孔子曰：“见义不为，无勇也。”这一品德和行为在现代社会是十分重要的，也是社会大力弘扬和提倡的。然而随着经济发展、社会转型的时代变化，人们对“见义勇为”的想法产生了巨大的变化，人际关系逐渐淡漠化和物质化，正义与道德崇尚正在缺失，见义勇为成为一个极为沉重的社会话题。
在唐山打人事件的监控视频中，烧烤店里的确有在一旁观看的人，我相信在他们内心一定有一个想出手的想法，一个生命在自己的眼前遭人践踏，内心一定会有所触动，有所想法，但是在无法保证自己和身边朋友安全的情况下，谁也不敢轻举妄动，这是人之常情。
在微博上看到有网友表达自己的观点，在危急时刻，首要是保护好该保护的人，再想办法帮助受害者。在视频里有一个在店里就餐的男子在恶性事件开始之后就紧紧抱着自己的女朋友，因为这个时候他最需要保护好的就是身边的女朋友，这当然也是一种值得提倡的行为，避免更多的人受到危害。
而我想表达的，是我们每个人都应该有见义勇为的社会责任感，哪怕自己没有能力帮助到别人，倘若我们在现场，我们不敢、没有能力帮助到受害者时，也要保护好身边的人，减少更多危害的发生，不要做袖手旁观的人，有多大的能力则做多大的事。道德是约束自己的，不是绑架别人的，但是我们所接受过的教育告诉我们，见义勇为是必要的，袖手旁观是不可取的。
受害者没错 视频中被殴打的女性，她们作为受害者，没有任何错。
图中这两句话显然是讽刺某些网友的论断。
视频中的受害者没有晚上独自出门，没有穿着暴露，没有去偏僻的地方，没有招惹喝酒的人（恰恰是被喝酒的人骚扰）。整件事情的起因都是施暴者的骚扰，引起女子的反抗，最终该男子恼羞成怒大打出手。
有网友会说，我没有提到视频里女子拿啤酒瓶敲该男子头的情节，这有必要单独拿出来说吗？在该男子步步紧逼的情况下，咸猪手不断伸出并实施暴力，女子拿酒瓶砸头是再正常不过的自我防卫行为，自身安全受到威胁，已经处于紧急的情况下，一般人的反应都是先让自己远离施暴者，挣脱施暴者的威胁，这是正常人都会有的行为。自始至终我认为，该女子，该受害者，没有任何过错。
至于那些从各种渠道扒出受害者身份的网友，不知道你们有何居心，人家的职业、身份和她被侵害被殴打有任何关系吗？女方犯了什么错？她就是一个受害者，没有任何因素能改变这一事实。
下一个是谁 下一个受害者是谁？可能是我们幸存的每一个人。
站在受害者的角度换位思考时，请不要将自己身边的女性朋友代入，而是将自己代入，即使自己是一个男性，也有可能遭到暴徒的侵害。
当我们自己受到类似甚至更加严重的侵害时，我们内心的感受和痛苦又是如何。这和性别无关、和年龄无关、和身份职业无关，身边隐藏着大大小小的危险，把自己代入，自己面临这种情况时，你还会站在道德的制高点去指责别人吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不做冷眼旁观之人，做勇敢发声之人</title>
      <link>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 15:04:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/tang-shan-0610/</guid>
      <description>今日我等若冷眼旁观，他日祸临己身，则无人为我摇旗呐喊。
河北唐山机场路一家烧烤店多人起冲突，一男子酒后搭讪对某女子进行性骚扰，该女子反抗，后多人对该女子进行殴打。我在微博上看到了相关的完整的监控视频，一起寻衅滋事、暴力殴打他人案件，打人者手段凶狠、肆无忌惮，令人胆战心惊，引发众怒。
对该事件感到震惊，对该女性感到同情，在朋友圈转发了相关内容，朋友的一条评论让我动笔写下了这篇文章——“你是我朋友圈第一个男生发的”。我表达一下我的想法与观点。
我不知道男女平等、男女平权中蕴含着多少层意思，但在我看来，男性为受到侵害的女性发声，这也是一种男女平等、平权的体现，尽管没有真正实现，但也在路上。
但凡看了视频的人，没有不义愤填膺和感到诧异的，对一群男子殴打一名女子感到震惊和痛恨。但凡有一点同理心和同情心的人，都会为这群人的所做所为感到愤怒，都会为这名女性的遭遇感到同情。
同在一家店里就餐的其他顾客，有的仍在自己的座位上远远地望着，有的害怕波及到自己，趁乱早早跑开…… 鲁迅先生在《孔乙己》里这样描述“看客”——这些看客麻木不仁，自私自利，冷酷无情。该视频里的其他人，何不是这样？正如我在文章开头说的：今日我等若冷眼旁观，他日祸临己身，则无人为我摇旗呐喊。为受害者发声，实则是为包括自己在内的所有幸存者发声，我们无法预料这类恶性事件是否会发生在自己身上，包括男性和女性。
没有深入了解男女性别对立如此严重的原因，我个人认为很重要的一个原因是男性没有站在女性的角度去思考她们的处境和想法，尽管这很难做到，但并不是做不到。我身边的男性朋友绝对已经从各种渠道了解到该恶性事件，但为此表达看法的人很少，或许他们只是和身边的人说了两句，或许只是看了两眼。设身处地的想一想，如果视频中的女子，是自己的某位女性朋友，你还会如此“淡定”地看完它吗？这还只是暴露在公众视野下的恶性事件，那些在监控看不到的地方，在我们看不到的地方，同样有此类甚至更严重的暴力恶性事件发生，那些受害者该怎么办？极具讽刺的是，6 月 8 日，唐山市刚召开“全市扫黑除恶斗争”领导小组会议，会议刚结束就发生打人事件。在等不到保护的情况下，在危险尚未来临之前，我们应该为幸存者搭起一张防护网。
人心都是肉长的，曾经看到小猫小狗被人虐待的视频都感到可怜和痛心，我们会痛骂虐待动物的人没有人性、没有良心，更何况是一个活生生的人，一个手无缚鸡之力的女子在我们的眼前遭人殴打和侮辱，我们有什么理由不去批评和指责这些没有人性的人？
鲁迅先生的眼和笔真是犀利，早在百年前就洞悉社会和人性。“有一分热，发一分光，就令萤火一般，也可以在黑暗里发一点光，不必等候炬火。此后如竟没有炬火：我便是唯一的光”，不做冷眼旁观之人，要做勇敢发声之人。
但是我们也应该承认一个事实，即使在理论上支持女权主义的男性，在日常生活中也很难将女权主义付诸实践。但仔细想想，我们除了是男性，这个性别上的身份，还有其他身份，可能是父亲、男朋友、丈夫，父亲能为自己的女儿做什么？男朋友能为自己的女朋友做什么？丈夫能为自己的妻子做些什么？今天正好看到某公众号发的文章《男性可以为支持女权主义做到的 35 件实事》，对我也有所启发。一天到晚喊着男女平等、男女平权，但不付诸实际行动又有何用？
在父权社会的大背景下，男性不会意识到要去反思他们的习惯和态度究竟对女性造成了怎样的伤害。我所给出的建议就旨在促使男性更自觉地、更设身处地地去思考他们给女性的带来了哪些直接和间接的影响，以及如何通过日常行动促进女权主义发展。《男性可以为支持女权主义做到的 35 件实事》
刚看到事件后续，被殴打的女子已脱离危险，这是万幸，但愿她不要出具谅解书，不要和解，不要就此销声匿迹，不要原谅殴打她的那群人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深夜清醒</title>
      <link>https://eirms.com/posts/night-and-sobriety/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 21:16:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/night-and-sobriety/</guid>
      <description>现在是2021年10月30日凌晨1点54分，基本上算是一周一更了。或许是对博客没有了以前的那种轰轰烈烈的激情，不会再想着今天写什么、明天写什么，但是写博客的动力还在。
本来这个时候我已经睡着了，对这天气也挺无语的，睡了一会被热醒，脑子清醒的很，就拿出手机写写东西吧。
这两天我尝试着早睡和早起，每天晚上十点到十点半之间睡觉，不管这时候寝室有多吵，戴上降噪耳机，直接入睡；也坚持早晚喝一杯温水，不知道到底有什么用处，但是多喝水总没坏处。10月13日那天买了一台华为手环 6，到现在也用了半个月的时间了，对我最大的用处莫过于健康监测，监测我的睡眠、心率、血氧饱和度等等，心率之类的是否准确我也不清楚，但是对我睡眠的监测倒是挺契合的，在我看来感觉蛮神奇的，能监测到你睡眠过程中，什么时候深睡，什么时候浅睡，甚至是否在做梦也能监测到。这 249 元花得值。
如果不算上那谈了10天的女朋友的话，我分手已经四个月左右了。我看着室友和他女朋友天天晚上出去约会，看他们吵架，在朋友圈里秀恩爱，反观自己，发现自己连一个暗恋的人都没有，明明出了寝室，在学校里随随便便都可以找到一个好看的女生，但是偏偏没一个能让人心动的，确实是没有暗恋和喜欢的人。自己一个人也挺好的，也不是为自己找借口，可能一个人的话，束缚和约束相对来说更少吧。
高中同学介绍过她一个室友给我认识，和她聊了几次，她突然问我同学，我是不是没怎么谈过恋爱，原因是我和她聊天，就像是老朋友叙旧，一直在聊日常生活。还真的是这样。从小到大都没有主动跟女生要过联系方式，至于以前谈恋爱怎么认识的，都几乎是巧合，巧合之下加了好友，巧合之下在学校认识了。倘若我现在看到心动的女生，想加微信却不敢去要，我怕自己又会过分的主动，怕对方会害怕会畏惧。而且我现在和女生聊天都不知道该聊些什么……
前段时间上实训课，在电脑上模拟企业经营，从第一年开始，一直坚持到了企业的第五年。算是头一回见识了企业经营的全过程吧。其中涉及到贷款、买厂房、买生产线、采购原料、产品研发、ISO认证，以及开拓市场、投放广告、抢订单，再到生产产品、交货、收款……小组里5个人，头一回接触这玩意，多多少少是有点手忙脚乱的，刚开始的时候第一年就破产，也是在后面的训练中摸索到了一点点门路，最后艰难地坚持到了第五年。
细数了一下我有关华为的产品，手机、耳机、电脑、手环，以及家里的路由器。我并不是华为的粉丝，也不是任何一个品牌的粉丝，只算是一个实用主义者。买这些产品，纯粹是因为它们符合我的需求。我之前也说，不管鸿蒙系统是不是抄安卓的代码，只要它好用，符合大众的使用习惯，能被大众所接受，它就是好系统。前天在拼多多上下单了一台 MatePad 10.4，一千七左右，我买来看网课，等以后买笔了，再用来写笔记。买前生产力、买后爱奇艺，这种话对我来说其实算不上，我不是很喜欢看电视，即使要看，我会躺在床上看，但是床上有电脑，直接用电脑看，至于游戏，有手机偶尔玩玩就够了。在 IT之家 的圈子里分享了一下，下面就有不少人说“为何不上 iPad”、“为什么不加点钱上 MatePad 11”诸如此类的话，为什么要加钱，我没钱，我钱不够为什么要加钱。并不是所有人都需要 iPad，并不是所有人都用苹果产品。每一个价位都有它的客户群体。最近学《西方经济学》，学到价格歧视这一章节，暂且不说是厂家为了赚取消费者剩余，手机厂商生产不同价位段的手机，这对大众来说是一个很不错的方面。照顾到了不同方面的顾客群体，针对商业人士、普通工薪族、老年人群体、学生群体生产销售不同档次的手机。iPhone 也分中杯、大杯、超大杯，以及 mini，iPad 也有数字系列、mini、air，这可能也是照顾不同的人群（虽然每一款也不便宜）。我选择 MatePad 10.4 ，首先是价格合适，我自己没有收入来源，仅靠自己暑假兼职和网站转让的收入，除了生活开支，剩下的也只够这个配置；性能配置也合适，我的用途就是看网课，夸张来说，可能性能还过剩。很简单，我没必要花更多的钱去得到那些不需要的需求。最后，华为生态也是原因之一。
现在已经是凌晨两点半了，这一周的胡言胡语就到这结束吧，敬请期待下一周。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我从老师变回学生</title>
      <link>https://eirms.com/posts/teacher-and-student/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 21:19:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/teacher-and-student/</guid>
      <description>当我从老师变回学生，意味着我两个月的兼职结束了，从一个地方回到另一个地方，从一个身份变回另一个身份，这期间经历的、看到的、想到的都给我留下了深刻的印象。尤其是这个暑假接到了国家发布的可能是有史以来最严的“双减政策”，多多少少对我兼职的地方产生了影响，不过幸好都能顺利结束。
从7月5日开始，到8月27日结束，八个礼拜，每周六周日休息，就相当于上了40天的课，对我来说，我的工作相对来说比较轻松，因为带的是一对一，我只教一个学生。但是工作时间从上午八点半一直到下午四点，满打满算也差不多是八小时工作制。不上课的时候帮其他的老师管管学生，自己也能在一边休息，这是7月份的工作内容。
关于工资 我掉的第一个坑就是工资问题。问工资的时候是在电话里说的，那头的人明确告知我是每天至少100元，如果做得好还会另算奖金。等到了7月30日，这天正好是7月份上课第20天，我即使不算奖金，也应该有2000元基本工资，晚上却只给我2200元，她是这么解释的：1800元是基础工资，400元是奖金，因为我是5号来的，基础工资就只有1800元（其他老师比我来得早，基础工资有2000元）。这样平均一下，每天确实至少100元。我也认了，也怪我当时没有问清楚工资的构成情况。
第二个月工资。2000元整。因为就两个学生，两个老师上课，自然而然会少，但是还是亏了，七月份包午饭2200元，八月份不包午饭2000元。以后不会考虑来这里兼职了。
关于学习 教一个初二升初三的男生，他的基础可以说还停留在小学阶段，初一初二的内容学了，但是都得要我一点一点从头教起，一个马上读初三参加中考的人，分数的乘除法都搞不清楚，26个英文字母都没办法默写出来，这着实让我很震惊，上课的时候也让我很气愤。
上课会听，课堂上作业会做，在家做我布置的作业也会做，结果第二天让他再做考相同知识点的题，就不会做了。这简直是“鱼的记忆”啊。这让我教的有什么效果。英语很重要的一个方面就是单词，词汇量小也会直接影响后面的阅读理解和写作以及交际，我让他一天记15个单词，照做了，第二天听写也对了，第三天我再听写前两天记的单词，全忘了。
我也不好去探究原因，究竟是自己学习能力不行呢，还是当初在学校，老师上课的时候自己没有认真听，又或者说是自己的学习态度有问题。第一个原因我觉得不太可能，题目有的会做，也能举一反三；第二个原因也有，不然不至于一些基础的内容都不记得；第三个原因我觉得是占主要部分的，我丝毫没有看到他对自己学习成绩的焦虑，按理来说，来进行课外辅导的学生，都对自己的成绩有个底，都是想提高自己成绩的，但是他眼看快要中考升高中了，这样的成绩要考上公立的重点高中是很难的，他却每天满不在乎，上课有时候嬉皮笑脸，完全没把自己的成绩和学习当回事。
上个月在和初中老师聊天的时候了解到，我们这个县，今年有七千左右的人参加中考，只有百分之五十左右的人能有高中可以读，剩下的人要么普高要么职高，要么就直接去打工。看起来就觉得很严峻的形势，当时我问为什么这么高的淘汰率，老师说，说不好听点，现在不需要那么多会读书的人，因为很多苦力岗位缺人。现在我也在想，国家双减政策，到底是为了给学生减负呢，还是给社会减负呢。
当然了，也有人说不是每一个人都会读高中考大学，也就没必要读好书，考好成绩。但是无论是读书也好，直接参加工作也罢，学习总是伴随自己一生的，学习态度在任何时候都是很重要的，是个人就会经历各种不同的学习活动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于理发这件事</title>
      <link>https://eirms.com/posts/hair-cutting/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 21:23:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/hair-cutting/</guid>
      <description>大概有一个月的时间没剪头发了，头发长得已经可以让我扎两个小辫子。
家附近有两家理发店，名字取得很朴素，“老金理发店”店主人名字里有“金”字，“小崔理发店”店主人姓崔，前者从我小学开始就一直开着，应该是十多年前，剪一个头是2元钱，后面看着它慢慢涨价，涨到现在的10元钱，也算是比较正常的价格。
我不太喜欢那种所谓“沙龙”的理发店，理发师个个顶着一头比较酷的发型，店面装饰很豪华，又不停地放着音乐，这让我感觉很不自在，本就不喜欢太嘈杂的环境，让我在里面待半个多小时更是难受。前面提到的这两家理发店，名字朴素，店里的装饰也十分简单，进去就感觉在家里一样，没有播放流行音乐，就一台电视机、一台空调，来来往往的人也是街坊邻居，他们很喜欢在等待或者理发的时候唠唠嗑、聊聊天，更加给理发店增添了不少生活气息。逐渐也让我觉得，想要了解老百姓日常谈论着什么，可以去路边的小餐馆，更可以去街头小巷的理发店。
剪头发头不能动，身子不能动，更不能摇头晃脑，不过这对于小孩子来说是种折磨。记得在读小学的时候，我一个人去“老金理发店”剪头发，当时有一个三四岁的小孩子坐在那，他妈妈扶着他，等着剪头发，可是一直哭一直闹，动弹个不停，好不容易在妈妈的安抚下剪完了头发。轮到我了，给我剪头发的阿姨就说：“看看这个坐着一动不动的小孩子剪头发啊！”我心里窃喜。一直以来我剪头发几乎都是一动不动，看着剪子和推子在我眼前晃来晃去，我保持不动也是安全的，闭着眼睛更是能让我有所安慰，尽管很多时候闭着眼睛容易让我睡着，但这也是享受理发的过程。
正是因为去这两家理发店的都是街坊邻居，难免会遇到认识的人。今天在“小崔理发店”剪头发，屋子里除了老板和老板娘，其余的人我都不认识，更别提说上话了。不记得是什么让店老板提及了一下我，把我爷爷是谁、我爸是谁全说了出来，这下可好，屋里的人都知道我是哪家的哪个人了，于是就有人问我你爸爸是不是还有个弟弟呀、你妈妈是不是叫&amp;hellip;啊、你是不是有个妹妹呀……我能回答的尽量都回答了，唯独一个男人说我爸应该管他叫舅舅，问我应该叫他什么……我不太喜欢和一大群长辈打交道，更何况是我不认识的人。我便剪完头发付了钱，早早地离去了。
理发是一门手艺活，也需要更多的人来继承这门手艺，尽管现在有各种各样的理发店，越来越多的人对理发的要求更高，但是乡间街头这种民风朴素、热情实在的理发店会依然存在。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>第一次体会有工作的充实感</title>
      <link>https://eirms.com/posts/work/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 21:25:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/work/</guid>
      <description>从后天周一（7.5）开始，我就是胡老师了。
高考前就商量着暑假去打暑假工，结果高考一结束一到暑假就只记着和朋友们去玩了，终于等到了今年大一的暑假时间，两个月的时间不能荒废在家里，于是找了一个离家 1.4 公里远的私人辅导机构，今天下午在微信上谈好下午来面试，去那之后聊了一点关于工作时间、内容和待遇的问题，基本上确定上午下午各三个小时，每天工资不会少于 100 元，如果家长满意还会有奖励。文科出身，对于初中英语和数学应该是没多大问题，这两天得找出课本来准备一下。
为什么想找暑假工？ 这其实是一个很现实的问题，我学的是人力资源管理专业，目前学习的专业课内容不多，不足以让我去企业找与专业相关的工作，所以暑假工是较好的选择。我记得《都挺好》里面讲到苏明玉，她从大学开始就没有往家里要过一分钱，自己的生活费、学费都是自己打工挣来的，多多少少受这部小说的影响，我也认为成年之后应该承担自己的责任，即使做不到自给自足，也要能够分担父母的辛劳。
今年年初两个月的寒假我也没做什么，如果让我像在学校图书馆那样，在假期每天从早到晚复习预习写作业，在家里我干不来，唯一可以做的就是看书，因此我觉得寒假两个月已经被我荒废掉了，暑假不能这样荒废在家里。6.30 回家，这两天在家里除了上网冲浪就是吃饭和睡觉，标题说我今天第一次体会有工作的充实感，实际上在前两天已经第一次体会荒在家中的空虚感。
暑假工是一份短期的工作，做得久也就两个月，所以我也不盼望能赚很多，倘若能把下学年的学费给赚到，我也有很大的成就感了（至少我妈也能在别人面前吹嘘下）。多一次经历也就多一份经验，既然是将来要面临的事情，早一点体验对我来说只有好处没有坏处。
想到“躺平” 躺平，网络流行词，指无论对方做出什么反应，你内心都毫无波澜，对此不会有任何反应或者反抗，表示顺从心理。另外在部分语境中表示为：瘫倒在地，不再鸡血沸腾、渴求成功了。躺平看似是妥协、放弃，但其实是“向下突破天花板”，选择最无所作为的方式反叛裹挟。年轻人选择躺平，就是选择走向边缘，超脱于加班、升职、挣钱、买房的主流路径之外，用自己的方式消解外在环境对个体的规训。（百度百科）
我可能会需要短暂的放松，但不会接受持续的躺平，至少在实现经济自由之前。在我看来，一个人能否躺平取决于他目前的维生能力，能不能做到不愁吃喝与穿住，能不能满足自己的日常生活需求，但是这一切都需要经济来支撑，在经济能力不足够的情况下，谈什么躺平？哪来的勇气和资本来躺平呢？钱不是万能的，但没有钱是万万不能的。在工作、生活压力大的情况下，可以适当放松减压，可以适当“不再鸡血沸腾”，但是在达到理想与目标之前，不能妥协与放弃。
从后天周一（7.5）开始，我就是胡老师了。辅导初中生英语和数学，每天拿着不低于 100 元的工资，好好度过这两个月暑假。争取通过自己的努力，赚到下一年的学费。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
