<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>生活 on Eirms</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 生活 on Eirms</description>
    <image>
      <url>https://eirms.com/favicon.ico</url>
      <link>https://eirms.com/favicon.ico</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 10:53:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>消费与生活</title>
      <link>https://eirms.com/posts/consumption-and-life/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 10:53:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/consumption-and-life/</guid>
      <description>上一次更新还是在10月30日，一个月左右的样子，我几乎快忘了自己还有一个新建立不久的博客。或许是事情太多了，生活太忙了，也可能是我自己太懒了</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>上一次更新还是在10月30日，一个月左右的样子，我几乎快忘了自己还有一个新建立不久的博客。或许是事情太多了，生活太忙了，也可能是我自己太懒了。每天都有写的想法，写写这个、写写那个，但是缺乏写的动力，零零碎碎的文字不足以拿出来亮相，即便是写出来给自己看，也要有仪式感和正式感。</p>
<p>我一贯以来的消费理念就是，自己用不上的东西，再好再便宜我也不会买，自己用得上而且必须得用的东西，再贵我也会攒钱买。前几天第一次为一款笔记应用付费——flomo，对于它的具体介绍我不详述，官网说得比我清楚。原本一直使用赠送的会员服务，到期了也不影响我继续记笔记，但是当我需要回顾过去的记录时，有些有双向链接的笔记回顾起来则需要使用会员功能，再者，我习惯使用微信读书时，在微信读书软件上“划线”、“标注”，看完该本书之后通过 flomo 的 api 功能，将划线和标注同步到 flomo 上，可巧不巧的是 api 也需要会员功能。这个时候我发现了自己的需求，便用自己高校学生的身份，购买了教育版 flomo 会员，以继续满足我的使用需求。</p>
<p>在群友小胖那里，收了一个两百多天的网易云音乐黑胶会员，比网易云音乐更好用的音乐软件比比皆是，Apple Music、Spotify……但是我用网易云音乐三年了，使用习惯已经摆在那了，喜欢的歌、收藏的歌都在上面，如果让我删除它，使用另一款对我来说很陌生的软件，学习成本可能会很高，即使网易云音乐存在很多不足，版权少也是问题之一，但是基本上已经满足的了我的需求，当然也有许多别的方法摆在那。二手市场上也经常有人转卖淘宝88会员附带的网易云会员，可靠不贵，自然而然我也会接受。</p>
<p>最后说一下博客。</p>
<p>以前写博客的时候，觉得读者的反馈很重要，我很在意，因此每一条正常的评论我都会去看，并且回复，每个人对内容都有自己的看法，一起交流当然是好事。但是最近我并不是很想回复朋友们在文章下面的评论，主要原因是我懒，其次的话我现在可能更看重自己“写”，有没有评论反馈对我来说已经不太重要了，甚至有过关掉评论功能的想法，想想还是算了。不过这并不代表大家的评论没有意义和价值，只是说我可能会在有兴趣的时候回复，更多的时候是看一看评论。</p>
<p>现在已经到12月份了，每次到年末都感觉这一年过得好快，实际上每一年都是如此。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>从吃石榴想到的种种</title>
      <link>https://eirms.com/posts/all-kinds-of-thoughts-from-eating-pomegranate/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:55:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/all-kinds-of-thoughts-from-eating-pomegranate/</guid>
      <description>室友家里寄来一箱石榴，给了我一个比较大的，放电脑旁放了几天，昨天下午才想起。正好闲着无事，把这个石榴给吃了。或许是太久没吃这玩意，或许是对它</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>
  <img loading="lazy" src="https://dogefs.s3.ladydaily.com/lucy/storage/sahand-babali-b1ZeLpDDlso-unsplash.jpg" alt=""  /></p>
<p>室友家里寄来一箱石榴，给了我一个比较大的，放电脑旁放了几天，昨天下午才想起。正好闲着无事，把这个石榴给吃了。或许是太久没吃这玩意，或许是对它有种特殊的记忆，一边吃，还一边想到了不少事情。</p>
<p>我其实是不太喜欢吃这种很麻烦的水果，首先得剥开来，把里面的石榴籽一粒粒挑出来，一不小心的话汁水还容易溅到衣服上。石榴籽也不大，一粒两粒吃没意思，我喜欢一大把直接往嘴巴里塞。至于石榴吃籽还是吃里面的汁水，我都觉得不重要，我不想嫌麻烦，不喜欢吃个石榴还得吐籽，所以索性直接吃了。以前看到水果超市里有卖已经剥好了的石榴，一个小碟子装着很多石榴籽，不过一碟也比较贵，不如买整个划算。</p>
<p>小学三年级的时候，第一次写作文，当时的标题是《难忘的一件事》，虽然已经过去有十年了，虽然那篇作文我已经找不到了，但对那会的事情记得还比较清楚。第一次将石榴写进了这篇作文，作文的主要内容也是“摘石榴”。也不是吹牛吧，当时全班人都是第一次写作文，我们写完交给老师批改，其他人的作文都从老师那回到了自己手里，唯独我的作文，被老师在班上念了一遍，不说写得很好，但起码是班上写得比较好的。拿到我手上之后，看见里面许许多多的红圈圈，心里是有点窃喜的。</p>
<p>摘石榴那件事是的的确确发生过的，写的是我在外婆家摘石榴的事情。都是第一次写，谁会知道用华丽的辞藻、优美的语句呢？我将事情从头到尾叙述一遍，其中发生的细节也一一写了进去，当时只要能把语句写通顺就很好了，哪管语句词语用得美不美。我一直觉得，写记叙文一定得写自己经历过的事情，将自己经历的事情完完整整的写下来，再添加其中的细节，是很容易表达自己情感的，因为自己经历过，有感觉，你所需要做的只是把当时发生的事情、自己心里的感受记录下来。这比虚构一件事情，脑补各种情节、各种感情要容易得多。</p>
<p>从小学到初中，写得最多的是记叙文，从《难忘的一件事》到《难忘的一个人》，说实话，这么多记叙文，假多真少，现在还记在脑海里的大多都是发生过的，比如上面提到的《摘石榴》，再比如《学骑自行车》。其实哪有那么多事情可写，每个人的童年不一样，老师们的童年和我们的童年也不一样，每次看到作文题目，首先是想一下我有没有做过类似的事情，有，那就好写；没有，那就很头疼了，我得去编。不知道现在的小学生、初中生还要不要继续写“难忘的XXX”一类的作文，不知道他们又会写一些什么有趣的东西。</p>
<p>除了不喜欢编作文，还有一点我不喜欢，语言太过华丽。辞藻过分华丽往往会掩盖文章真实的美，会遮住文章本想表达的最真实的情感。我很喜欢读胡适写的《我的母亲》，这是一篇自传体散文，其中也叙述了许多关于母亲的事情，包括母亲对自己的教育、关心，母亲和家人相处的过程。原原本本地将自己母亲的形象刻画在了纸上，从质朴的语言中可见胡适对母亲的怀念。</p>
<p>好了，石榴吃完了，话也说完了。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
