<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>读书 on HuHeXian&#39;s Blog</title>
    <link>https://eirms.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/</link>
    <description>Recent content in 读书 on HuHeXian&#39;s Blog</description>
    <image>
      <url>https://eirms.com/favicon.ico</url>
      <link>https://eirms.com/favicon.ico</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jul 2022 22:41:34 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://eirms.com/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022年上半年读书总结</title>
      <link>https://eirms.com/posts/summary-of-reading-in-the-first-half-of-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2022 22:41:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/summary-of-reading-in-the-first-half-of-2022/</guid>
      <description>2022 年已经过去一半，本没有写上半年读书总结的想法，但在我加入的一个读书微信群里，有群友主动发起一个年中读书总结分享会，挑选出自己上半年读过的 Top3</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>2022 年已经过去一半，本没有写上半年读书总结的想法，但在我加入的一个读书微信群里，有群友主动发起一个年中读书总结分享会，挑选出自己上半年读过的 Top3 进行分享，看到其他人纷纷亮出自己的读书笔记和书单，我也凑凑热闹，供大家参考。</p>
<p>上半年看完的 <code>单独成册</code> 的书有《江南三部曲》（包括《人面桃花》、《山河入梦》、《春尽江南》）、《苏东坡传》、《法治的细节》、《半小时漫话中国哲学史 1》、《好好活着》、《你当像鸟飞往你的山》、《长安的荔枝》、《请停止无效社交》、《当我谈跑步时我谈些什么》、《局外人》、《我的大学》、《动物庄园》、《白鹿原》、《小二黑结婚》、《蛤蟆先生去看心理医生》、《掌控习惯》、《群山之巅》、《人生海海》、《活出生命的意义》。</p>
<p><code>未单独成册</code> 的中短篇小说也看了不少，余华的《现实一种》、《一九八六年》、《河边的错误》，斯蒂芬·茨威格的《一个陌生女人的来信》、《象棋的故事》、《马来狂人》、《女人和大地》，韩少功的《爸爸爸》，苏童的《告诉他们，我乘白鹤去了》，史铁生的《命若琴弦》。</p>
<p>以上所列除《群山之巅》、《人生海海》为纸质书，其余均为微信读书上的电子书。</p>
<h2 id="top1格非江南三部曲">Top1：格非《江南三部曲》</h2>
<p>这也是我今年读完的第一本书，它由三本书构成，按照阅读顺序分别是《人面桃花》、《山河入梦》、《春尽江南》。</p>
<p>从清末民初到新中国成立之后社会主义建设时期，再到改革开放，时间跨度近百年，一个家族，三代人，梦起源于花家舍，也结束于花家舍。</p>
<p>
  <img loading="lazy" src="https://rmt.ladydaily.com/fetch/lucy/storage/57ca65ef4b3f143fa78831ad545c3cab.jpeg?w=1280" alt=""  /></p>
<p>《人面桃花》中的秀米，《江河入梦》中的谭功达，以及《春尽江南》中的谭端午，他们心中都有自己的乌托邦世界，都有自己的桃花源想象，三部曲读完，最初的激情与理想还言犹在耳，不断的追求与尝试还历历在目，但换来的却是永远无法到达的终点。秀米得不到普济人民的理解，谭功达得不到所辖群众的理解，谭端午无法理解妻子庞佳玉，而庞佳玉也无法理解谭端午，最终百年的乌托邦梦溘然而逝，留给读者无尽的幻想。</p>
<p>每个人都会经历现实与理想的落差，随之而来的是内心的孤独和他人的误解。读完三个主人公的故事，我们看到这三人都在为美好而奋斗，都有各自盼望的美好世界、乌托邦世界，但是最终却没有成功。脚踏实地才能仰望星空。一味地追逐美好、建设美好，如果看不到现实的局限，最终只会走向毁灭。</p>
<h2 id="top2林语堂苏东坡传">Top2：林语堂《苏东坡传》</h2>
<p>这是我今年读的第二本书。</p>
<p>“达则兼济天下”，在林语堂的《苏东坡传》中可见一斑，就如同他自己所言“如蝇在食，吐之乃已”。越是如此，他的仕途越是坎坷，即宦海沉浮。敢于直言进谏，必然会遭到当朝小人的迫害，苏东坡的仕途充满坎坷，无论沉浮，他都保持着一种能影响周边人的乐观。</p>
<p>
  <img loading="lazy" src="https://rmt.ladydaily.com/fetch/lucy/storage/32d0fb0f0595c3830e159e299484d184.jpeg?w=1280" alt=""  /></p>
<p>在这本书里，我们虽然无法全面认识苏东坡，但是能体会到他“达则兼济天下”的胸怀与志向，中国儒家文人独有的情感倾向。</p>
<p>看完这本书，我对于苏东坡的形象，更加立体、清晰。一生融儒、释、道于一体，学问方面，在诗、文、词、书、画均有造诣，同时又具备进取、正直、慈悲、旷达等人格精神，他是中国历史上不可缺少的一颗耀眼的星。</p>
<p>有一点需要特别提一提，书中的王安石，似乎和我们在语文教育里认识的王安石，区别挺大。</p>
<h2 id="top3麦家人生海海">Top3：麦家《人生海海》</h2>
<p>读完这本书，上校的人生经历让我印象深刻，同时我也记住了书中引用的一句话，罗曼·罗兰在《米开朗琪罗》里说：<strong>世界上只有一种真正的英雄主义，那就是在认清生活的真相后依然热爱生活</strong>。</p>
<p>
  <img loading="lazy" src="https://rmt.ladydaily.com/fetch/lucy/storage/p2639518.jpg?w=1280" alt=""  /></p>
<p>上校无疑是拥有这种英雄主义的人。他的人生经历如这本书的名字一样——人生海海，他的人生像大海一样茫茫然，没有固定的去向，总是会起起落落，总是有很多不确定的因素。只有上校是这样吗？我们每个人都是如此，人生像海一样复杂多变，每个人都会经历苦难，这是我们无法改变的，那我们能怎么做？麦家在书中给我们的答案，也是上校的选择——<strong>既然每个人都跑不掉逃不开，那不如去爱上生活</strong>。</p>
<p>故事很好看，人物形象也很生动，看完能够体会到上校的勇敢、潇洒、乐观与仁慈，而这也是我们需要学习的。</p>
<h2 id="top4567">Top4、5、6、7&hellip;</h2>
<p>继续简单分享一下对于其他书的感受。</p>
<p>读余华的《现实一种》、《一九八六年》、《河边的错误》，是可以实实在在地体会人性的冷漠，人与人之间毫无感情的存在。作为余华早期的作品，之后的《活着》、《许三观卖血记》里也能看到相似的影子，他的文字冷酷、残忍，甚至血腥。</p>
<p>罗翔的《法治的细节》，我觉得可以和他的另一本书《圆圈正义》放在一块读，内容不一样，但是想表达的都是类似的，作为一个法律教育工作者，他在思考法律以及法律教育对社会、对民众的意义。</p>
<p>读完陈忠实的《白鹿原》，我仿佛看到了一部恢弘的史诗大剧，记叙了白鹿原上白家与鹿家两大家族的沉浮变迁。其中对于陕西关中地区风土人情及地域文化的描写，也是这本书的特色之一。</p>
<hr>
<p>下半年也已经开启，目前处于在读状态的书也挺多，都是当初自己挖的坑，但不管怎么样，即使看不懂，也要像《如何阅读一本书》里说的，坚持读下去。</p>
<p>可以期待一下我的 2022 年年末读书总结。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在kindle退出中国市场之后：最爱还是纸质书</title>
      <link>https://eirms.com/posts/kindle/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jun 2022 15:05:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/kindle/</guid>
      <description>最近两天看完了我 2022 年第一本纸质书，麦家新作《人生海海》。今年都快过去一半了，看完了 16 本书，1 本纸质书，15 本都是在微信读书上看的电子书。但是</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>最近两天看完了我 2022 年第一本纸质书，麦家新作《<a href="https://book.douban.com/subject/30475767/">人生海海</a>》。今年都快过去一半了，看完了 16 本书，1 本纸质书，15 本都是在微信读书上看的电子书。但是，最爱还是纸质书。</p>
<p>
  <img loading="lazy" src="https://rmt.ladydaily.com/fetch/lucy/storage/c572b16366ae0efc2de9faf52f637efb.jpeg?w=1280" alt=""  /></p>
<p>阿根廷著名文学家博尔赫斯说过一句话，“<strong>这世界上如果有天堂，应该是图书馆的模样</strong>”，那我觉得图书馆应该是纸质书的天堂。很难想象，置身电子图书馆，周围没有一本纸质书，闭着眼睛都能感受到一种冷清的气氛。相比纸质书，我觉得它保留了读书人的气质，温文尔雅有感情的气质。</p>
<p>不过话说回来，纸质书与电子书的讨论一直没有停止，围绕它们俩的优缺点，能说上一大堆，我以自己一个喜欢读书的学生的视角，说说我眼中的纸质书。</p>
<h2 id="纸质书的缺点">纸质书的缺点</h2>
<h3 id="重量">重量</h3>
<p>我从网上查到的信息显示，<strong>一本 16 开 300 页左右的书大约在 180g~240g 之间</strong>，对比我们日常使用的手机，也在 180g~250g 之间，俗称半斤重的手机（参考 iPhone 13 Pro Max），这其实说明纸质书是比较笨重的，单本书的重量或许能接受，但遇到那种分上下册，或者需要同时带两本以上的书在身上时，就显得特别的不方便。</p>
<p>当然，也有的人选择在固定的场所和时间看书，比如只在自己的房间书桌上，这样即便是很重很厚的书，也没有多大的影响。</p>
<h3 id="体积">体积</h3>
<p>我房间里有一个二合一的书桌，桌子与书柜二合一，说大不大的书柜，也装满了我从小到大看的书，要是还想继续往里面放，就有点困难了，一是占空间，二是容易积灰，遇到南方的回潮天，纸质书也容易受潮发霉，需要不定时拿出来翻动晒一晒。</p>
<h3 id="价格">价格</h3>
<p>高三有一次看大冰的《<a href="https://book.douban.com/subject/33447944/">小孩</a>》，作者提到该书定价的事情，39.6 元，这是大冰和编辑“博弈”之后的结果，<strong>《小孩》是大冰有史以来字数最多的一本书，在如今的市场规律与成本重压之下，仍然以不高于 40 元的定价，已经很难得了。在编辑的推荐语上，也写着“他怕他的读者买不起书，怕他的读者饿着肚子花一天的饭钱买书”。</strong> 难怪被网友恶批“卖情怀、营销”，大冰的这几本书，其实没多大的阅读价值，全是他的个人经历，但是 39.6 元的价格不值得，我们缺的是那 4 毛钱吗？</p>
<blockquote>
<p>“开卷信息”发布的《<a href="http://www.openbook.com.cn/Files/Digest/2018/%E6%96%87%E6%91%98217%E6%9C%9F07-%E7%A0%94%E7%A9%B6%202018%E4%B8%8A%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%9B%BE%E4%B9%A6%E9%9B%B6%E5%94%AE%E5%B8%82%E5%9C%BA%E6%8A%A5%E5%91%8A.pdf">2018 年上半年中国图书零售市场趋势和特点</a>》）报告显示，2012 年新书平均定价 52 元 ，2017 年新书平均定价 75.62 元 ，比 2016 年增加 3 元。2018 年上半年，新书平均定价 88 元，在 2017 年的水平上上涨近 13 元。来源《<a href="https://www.sohu.com/a/246578895_100170731">纸质书价格逐年上涨，你还愿意买吗？</a> 》</p>
</blockquote>
<p>浙江人民美术出版社总编辑王旭斌在接受采访时说，“这几年图书定价上涨很大一部分原因是成本的上涨”，纸张成本占一本书成本的 50%至 60%，不仅纸价在上涨，物流、版税、人工等成本也在上涨。</p>
<p>“作为大学生，书价涨了十几二十块，这会让我购书时压力变大。”“书价上涨说是尊重知识，但其实不利于知识的传播，贵了会更少人购买，更少人阅读。”不愧是大学生，我们的想法都相似，经常因为书的价格让我望而却步。</p>
<p>但是，虽说如此，我觉得仍然有节省的空间——腰封。</p>
<p>前段时间在京东买了三本书，罗翔老师的《<a href="https://book.douban.com/subject/34815132/">圆圈正义</a>》、《<a href="https://book.douban.com/subject/35635639/">法治的细节</a>》以及林语堂先生的《<a href="https://book.douban.com/subject/30163025/">苏东坡传</a>》，到手之后拆封，遇到一个经常让我头痛的问题：书的腰封。腰封，弃之可惜，留着影响阅读，所以我在阅读时把腰封取下来，读完之后再套上去。</p>
<blockquote>
<p>腰封，又称“书腰纸”，图书附封的一种形式。它是包裹在图书封面中部的一条纸带，属于外部装饰物。腰封一般用牢度较强的纸张制作。包裹在书籍封面的腰部，其宽度不一定。长度则必须达到不但能包裹封面的面封、书脊和底封，而且两边还各有一个勒口。腰封上可印与该图书相关的宣传、推介性文字。一般多用于精装书籍。腰封是上世纪 90 年代从日本传入中国的，此后在图书出版、图书装帧中已成时尚。</p>
</blockquote>
<p>图书出版现在就是“无腰不封”，浪费纸张，破坏整个书的设计美感（但也有不少是增添美感的腰封），喧宾夺主。</p>
<blockquote>
<p>有两个最受读者诟病的例子，一个是《问学余秋雨》，其腰封上写道：“古有三千弟子《论语》孔夫子，今有北大学生《 问学》 余秋雨 ”，以孔夫子比余秋雨，给人一种滑稽可笑的感觉；其二是阎连科的《我与父辈》，腰封的推荐词则更为夸张：“万人签名联合推荐，2009 年最感人的大书，最让世界震撼的中国作家阎连科，椎心泣血的文字，千万读者为之动容，创预售销量奇迹，超越《 小团圆 》。”</p>
</blockquote>
<h2 id="纸质书的优点">纸质书的优点</h2>
<h3 id="厚重感">厚重感</h3>
<p>这个厚重感一方面是书的重量带来的“厚重感”，另一方面指“文化和知识的厚重感”。这是任何电子书或电子书阅读平台都没有的体会。</p>
<p>我很喜欢一句话：“<strong>历史书太小，装不下一个人波澜壮阔的一生；历史书又太大，装下了华夏上下五千年</strong>”，一本厚厚的书摆在我的面前，一页一页地阅读，读历史书会感受到历史的厚重感，读人物传记会感受到主人公的丰富人生，读散文读随笔读小说，会感受到各种各样的故事情节与人物情感。</p>
<p>我感觉电子书是没有情感的，它似乎只是冷漠地向我们传递冰冷的信息。</p>
<h3 id="记笔记">记笔记</h3>
<p>我虽然没有在纸质书上记笔记的习惯，但有必要提一下这点。</p>
<p>习惯读书时记笔记的人，大概都有两种行为：句子、段落划线；实时批注、评论。这对于纸质书来说很方便，而且从某种意义上说，读书就应该这样读，“不动笔墨不读书”。随时随地写下自己对某句话、某段话的理解和想法，一方面加深自己对文本的理解，另一方面的的确确证明自己认真读了。</p>
<p>在微信读书上读电子书，我也会进行划线和评论，相比在手机上用键盘打字写下自己的评论，我更喜欢拿一支笔，划一条横线，打个箭头，圈一圈，写下我的想法。</p>
<h3 id="阅读感">阅读感</h3>
<p>用满足感这个词或许更形象。</p>
<p>最近读电子书比较浮躁，很难持续看下去，偶尔看到看不懂的内容便关掉这一本，打开另一本，既耽误了时间，阅读效果也差。当我试着看纸质书《人生海海》，左边是已读部分，右边是未读部分，拿在手里，真真切切感受到阅读的进度，已读部分渐渐增加、变厚，未读部分渐渐减少、变薄，阅读速度也恰好合适，这才是读书给我带来的阅读感和满足感。</p>
<p>另外，看着书架上一本本读完的书，更加带来满足感，给予自己读更多书的动力。</p>
<h2 id="电子书的优点与缺点">电子书的优点与缺点</h2>
<p>我在上面提到的三个关于纸质书的缺点，恰恰是电子书的优点。</p>
<p>正如 21 年前 iPod 的诞生，改变了人们发现和享受音乐的方式，我们可以“<strong>把 1000 首你喜爱的歌装到口袋里</strong>”，电子书阅读器 Kindle 的诞生，也改变了我们阅读的方式，把 1000 本甚至更多的书装进一个手掌大小的设备中，随身携带，随时阅读，这也让我想起了中学时代同学们下载 TXT 格式的小说，装进自己的 MP4 中进行阅读。</p>
<p>注：iPod 停止生产和 Kindle 退出中国市场的原因不能相提并论，我只是对比它们俩诞生的原因和想法。</p>
<p>今天正好看到亚马逊 Kindle 官方发的通知，<strong>亚马逊将于一年之后即 2023 年 6 月 30 日，在中国停止 Kindle 电子书店的运营</strong>，这也代表 Kindle 在逐步推出中国市场。</p>
<p>我没有深入研究退出的原因，据我看来，大概率是由于国内电子书平台的发展，以微信读书为主，曾经通过大力宣传“无限卡”，免费读书的功能吸引了一大波使用者，当用户多了，就开始缩减免费阅读的范围，无限卡被划分为“免费无限卡”和“付费无限卡”，套路越来越多，越来越深。还有一个可以考虑的原因，盗版电子书的盛行，例如大家不陌生的 Z-library，提供免费的各种格式电子书下载，让 Kindle 在中国市场赚不到钱（国外市场也不见得就有多好）。</p>
<p>
  <img loading="lazy" src="https://rmt.ladydaily.com/fetch/lucy/storage/86a3b92ff59a80f229425dfa462998cb.jpeg?w=1280" alt=""  /></p>
<h2 id="我的阅读">我的阅读</h2>
<p>纸质书和电子书都在读，没有主次之分，偶尔会交叉阅读。</p>
<p>电子书以微信读书为主，尽量在上面看正版书，付费的概率不大，另外也会在 Z-library 上下载电子书导入至微信读书进行阅读。</p>
<p>对于纸质书的阅读，除了购买，另一个渠道则是从图书馆借。购买也是有选择的，因为纸质书购买不仅是为了阅读，还为了收藏。例如上面提到的《法治的细节》、《圆圈正义》和《苏东坡传》，我已经在微信读书上看完了，但仍然买了纸质书，为了收藏，同时也能再次阅读。</p>
<p>纸质书的购买渠道有三：<strong>京东、当当、拼多多</strong>，京东经常有活动，当当也时不时有满减的优惠，拼多多更不用说，百亿补贴够厚道了，但要注意区分正版和盗版。至于二手书，在多抓鱼平台买过两回，后面发现不包邮的价格都比得上别的平台包邮的新书价格了，因而对二手书没有太多想法。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
    <item>
      <title>我对读书的一点点思考与想法</title>
      <link>https://eirms.com/posts/my-thoughts-and-ideas-on-reading/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 10:38:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://eirms.com/posts/my-thoughts-and-ideas-on-reading/</guid>
      <description>我一直记得尺宅即江湖博主说过的一句话：越读书越发现自己的无知（大致意思如此）。 最近看书也比较多，可能是因为年底了，刷一刷今年的读书kpi吧，</description>
      <content:encoded><![CDATA[<p>我一直记得尺宅即江湖博主说过的一句话：越读书越发现自己的无知（大致意思如此）。</p>
<p>最近看书也比较多，可能是因为年底了，刷一刷今年的读书kpi吧，不过打心底里愿意看书是真的。如同刚刚说的那句话，越读书越发现自己的无知，看小说也好，随笔也罢，在阅读的过程中总会有这样一种感悟：原来还有这样的人存在、原来还有这样的事情发生，自己了解的远比从书中看到的了解到的要少得多，这越发让自己觉得看书是一个有益的过程。</p>
<p>有时候也会思考，读书的意义何在，我这里说的读书，并不是指上学读书，而是去阅读一本又一本的书。</p>
<p>今年我也看了书，虽然不多，但是范围比较广，有小说，比如《人民的名义》、《都挺好》、《乔家的儿女》、《云边有个小卖部》、《文城》、《白马山庄迷案》，也有随笔散文，比如《我们仨》、《圆圈正义：作为自由前提的信念》，也有历史评述类的，比如易中天的《品人录》、《品三国》，当然也有学习方面自我提升的书，例如《读历史，学中国式管理》、《技巧：如何用一年时间获得十年的经验》、《高效学习法：用思维导图和知识卡片快速构建个人知识体系》、《半小时漫画经济学系列(共4册)》。</p>
<p>平均一月一本的读书量确实不值一提，而且较为遗憾的是，这14本书，似乎没有几本是做了读书笔记的，有的只是简简单单在博客里写了两句感想，这对于读书是不太好的习惯，我也希望在以后能改掉这个坏毛病，尽量养成写读书笔记的习惯。</p>
<p>我在读书的过程中，多多少少也会有一些自己的看法，就拿读书的意义来说吧。其实我并没有抱很大期望能在读书的过程中获取实用性的知识，或许在那种专业性比较强的书中，获取的实用性、专业性知识更多，比如学习计算机、编程。我更倾向于通过读书拓宽我的知识面，提升自己的眼界，了解更多的东西，有些东西并不是说需要了解得面面俱到，不一定要深究其中的来龙去脉，了解到一个大致，“不求甚解”也是一种学习的方法。</p>
<p>小说往往都是根据现实撰写，又反映了现实、批判了现实。看《人民的名义》也好，《都挺好》也罢，我从中能了解到当代社会反腐工作的情况，能看到现代家庭中的各种纠纷，它虽然没有教给我什么实用的技能或知识，但它让我了解到、知道有这样的情况存在，自然而然我会将它代入现实生活现实社会，从书中描述的角度去进行思考，我认为这就是阅读它所带给我的好处，于我而言也是足够的。</p>
<p>相比小说，我更喜欢读随笔，尽管小说故事性强，但终究是虚构的，随笔不一样，像今年读完的《我们仨》，去年读完的贾平凹写的《自在独行》，以及正在读的陈忠实写的《好好活着》，我在阅读它们的过程中看到的是作者的生活、家人和朋友，作者以他们自己的视角，把从生活中经历的事情、思考和感悟呈现给我们，字里行间是浓浓的生活气息以及地域特色，例如陈忠实写的《好好活着》就有浓厚的陕北风格。读随笔，我收获的是什么呢？每一个时代的作家写下的东西，都有他们那个时代的气息和痕迹，不同时代会让人有不同的思考和想法，阅读他们的随笔，除了可以了解他们所处时代的背景之外，还能看到他们对那个时代的思考，能从他们的思考中与当代进行比较，从而挖掘新的认识和体会。</p>
<p>《半小时漫画系列》的书很适合茶余饭后阅读，以漫画的形式向你解释经济学、哲学和历史等等，原本枯燥的哲学也可以变得有趣，而且都是以通俗易懂的语言风格和例子进行解释说明，阅读难度几乎没有，阅读这类书，我觉得当作增加自己的生活常识。《技巧：如何用一年时间获得十年的经验》看这标题，显然是夸大了，这本书其实是作者根据自己的经历向读者分享他的学习方法，从书里看，作者可以算是一个成功的人，但是成功不能复制，成功的方法却可以学习，现在看这本书或许对我用处不大，但真正的用处体现在未来。</p>
<p>上面说了那么多，也只是简单地举了几个例子。回到最初的话题，读书的意义，在我看来是让自己了解更多，不仅是知识、技能方面，也包括思维能力、认知、眼界的提升。书可以读很多，但是千万不能读完一本书一点收获也没有，收获可以是方方面面的，只要在读完之后你对某个方面某个领域有新的认识，那我觉得读这本书是有意义的。</p>
]]></content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
